router 速度好慢

之前買咗 D link dir842 ，行2.4+5GHZ 雙頻

個上網用500mbps

但點解都好慢，speedtest download 都係20mbps ，upload 只有10mbps

係咪set錯嘢？

⼀⼃

睇下wifi channel有冇同人撞

你連2.4定5先

5GHZ入到房係用唔到

上面係2.4ghz既speed

點樣check 到？

離router半米到用5ghz，睇下咩速度

用iphone 7plus test 得50mbps 都唔夠

係router 問題？

撞都唔會差咁遠

我試過剔左 wmm 就好似你咁,
你去router 設定搵下

5G 撞channel差好遠一撞我間房收唔到，手動轉返channel就收返三格

同樓主一樣嘅問題

1000Mb上網 直連電話都係唔夠100Mb

你router唔係gigabit lan

搭單問一問
我最近轉左用1000mb，用router淨係駁電腦就有9xxmb
Iphone 6s plus用5ghz 測得1xxmb，再駁埋另一個ap router淨係用黎放大信號，電腦就變左得3-400mb左右
Wifi就永遠都唔過200mb ,check過冇撞channel
係咪算正常？

行緊AC ROUTER就CHECK哂有無行番80Mhz

N機就set番40Mhz

channel 自己轉下,睇下邊個最好

以前用totolink,要行36,44先有最佳效能.行149果類就慢d

auto channel就盡量避免用

同埋要睇埋你依加用緊乜野router,wifi card.

電話果類就算吧.好多都係1t1r.即係行AC理論上都係AC433Mhz(即係標示AC750既router理論極速)

我部電腦行USB3.0 WIFI AC 2T2R卡,標住係867Mhz mode.但係實質其實2xMB/S左右

Setting 正常？

我見頻度2.4gbz係自動，由1-11

5ghz 都係自動，但由36-115

Set 自動正常？

望下條Lan線係咪5e

I

分開ssid 試下

睇下條線先啦